\chapter{Một vài số liệu thống kê}
\section{Thống kê về mã nguồn của hệ thống}
==============================================================\\
EXTENSION NAME : linecount\\
EXTENSION VERSION : 0.1.7\\
--------------------------------------------------------------\\
count time : 2019-12-19 12:11:38\\
count workspace: c:$\setminus$Users$\setminus$nficu$\setminus$Desktop$\setminus$New folder$\setminus$chinesechessai\\
total files : 199\\
total code lines : 4557\\
total comment lines : 617\\
....\\
==============================================================\\
\begin{table}[H]
	\centering
\begin{tabular}{|l|c|}
	\hline 
	Tổng số tập tin& 199 \\ 
	\hline 
	Tổng số dòng lệnh&  4557\\ 
	\hline 
	Tổng số dòng comment& 617 \\ 
	\hline 
\end{tabular}
\caption{Bảng thống kê về mã nguồn}
\end{table}

\section{Thống kê về bài báo cáo}

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|l|c|}
		\hline 
		Tổng số bảng& \totaltables \\ 
		\hline 
		Tổng số hình&  \totalfigures\\ 
		\hline 
		Tổng số trang& \pageref{LastPage} \\ 
		\hline 
	\end{tabular}
	\caption{Bảng thống kê về báo cáo}
\end{table}


\chapter{Hướng dẫn sử dụng chương trình}
$\indent$Chúng tôi giả định là bạn đã có GIT, Python và các framework được sử dụng trong chương trình như: Numpy, Pygame,... Nếu bạn chưa có, bạn có thể dễ dàng tải chúng bằng những hướng dẫn trên mạng. Ở đây, chúng tôi sẽ giả định bạn đã có môi trường, công việc chúng tôi là hướng dẫn các bạn tải và chạy chương trình.

\section{Hướng dẫn tải chương trình về}
$\indent$Bạn mở GIT là clone thư mục tại địa chỉ:\url{https://gitlab.com/ThanhLongDo1511799/chinesechessai}.\medskip

Khi tải về bạn có cấu trúc thư mục như hình bên dưới:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{Appendices/images/program_foler}
	\caption{}
	\label{fig:programfoler}
\end{figure}

Lưu ý: Thư mục trên GIT chỉ được mở public khi nhóm đã báo cáo xong

\section{Hướng dẫn chạy chương trình trò chơi cờ tướng}
Để chạy được chương trình, bạn phải khởi động AI engine lên trước:
\begin{itemize}
	\item Nhấn 2 lần chuột vào file:  AIEngine\textbackslash Source\textbackslash Main.py
	\item Để im CMD này ở đó
\end{itemize}
Tiếp tục bạn khởi động chương trình trò chơi cờ tướng:
\begin{itemize}
	\item Nhấn 2 lần chuột vào file:  ChineseChessGUI\textbackslash Source\textbackslash Main.py
	\item Để im CMD này ở đó
\end{itemize}
Sau đó, chương trình của bạn sẽ được mở lên và có giao diện như thế này:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{Appendices/images/game}
	\caption{Giao diện trò chơi}
	\label{fig:game}
\end{figure}


\section{Hướng dẫn chạy công cụ hỗ trợ nhập liệu}
Để chạy chương trình "công cụ hỗ trợ nhập liệu":
\begin{itemize}
	\item Nhấn 2 lần chuột vào file: ChineseChessDatabaseManipulationTool\textbackslash Source\textbackslash Main.py
	\item Để im CMD này ở đó
\end{itemize}
Chương trình sẽ được chạy lên và có giao diện như thế này:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{Appendices/images/tool}
	\caption{Giao diện công cụ nhập liệu}
	\label{fig:tool}
\end{figure}
